手無縛雞之力？ 應徵警察四分一考生握力測試肥佬

警察秋季招募日今日舉行，接獲近2,500份申請，當中督察和警員申請分別有888份和1,537份，數字與去年同期相約。警察招募組警司張良鈺指，今年度目標聘請1,620名警員和265名督察，目前大致順利，督察職位平均40人爭1個空缺，警察職位則每10人爭1個。她稱，過去約有四分之一投考者未能通過體能測試，主要是手握肌力測試「肥佬」。

應屆畢業生王小姐計劃投考見習督察，她形容警務工作是「一份自己每日起身會覺得開心嘅工」，指自己父親當差十幾年，受對方影響亦希望能投身警隊，「細個佢對我好嚴格，有時會好惡，服從性好重要」。她稱大學時曾參與警隊學長計劃，並於牌照科實習，認為警隊文化著重團隊精神，雖然身為女性，但她稱自己一向有做運動，不擔心體力不勝負荷。

巴基斯坦裔考生文杰則希望能成為警察，他稱自己在香港土生土長，曾任職機場保安員，「由細到大都見到警察行beat、有睇警察戲」，認為警察工作穩定，「做政府工係好嘅」。他稱雖然學歷僅毅進程度，但懂得中文、英文、印度語、烏爾都語等5種語言是自己的優勢，又留意到近年多了南亞裔人士犯案，故希望透過加入警隊能促進雙方溝通。

法國混血兒狄先生亦希望成為見習督察，他稱父親是法國人，媽媽為香港人，自己15歲已赴英國讀書，修讀人力資源碩士畢業後，今年8月回流返港，雖然擁有高學歷，但他認為警察「薪酬好，幫到市民又有好成功感」。被問到若成功投考，將來執勤時會否害怕被罵「黑警」，他則認為市民對警察形象良好，「每人睇法都唔同，信自己就ok」。

警隊又首次在招募日設置攤位，向招考人士展示多套自行研發的培訓教學軟件，例如以虛擬實境技術（VR）模擬案發現場，用家可帶上VR眼鏡「執行任務」；另設第一身視像錄影訓練系統，培訓警員應對傳媒。現場職員又向投考人士派發紀念筆，並邀請他們對警隊facebook「畀like」。

唔講係咪考差佬，近年後生仔體能真係超廢，多得怪獸父母只係谷個仔讀書唔准出街玩

踢咩波，打咩籃球？做數啦！

其實要幾多，中學時代50幾夠唔夠？

兩隻手總和76.3kg 其實做開運動都應該有啦

以家啲犬成日都追唔到犯

啱啱見個散條塔馬鐵 隻手重幼過我
我間中做下Gym 肥仔一個

正常男性就算無做運動都最少每邉手40kg,唔明點解會肥

做政治工具先係主要任務嘛！

其實港獨/黃絲都應該去做警犬
當機會黎到時 可以槍斃689/777

76.3
無做運動，一隻手都已經65kg

隻手大力啲，休班時犯案都方便啲

好多地盤佬隻手都好幼

其實點計？一直以來都唔知

坐左幾耐

廚房佬過一百係咪要轉工

生支貓叔叔，你咁講令弟弟我好不安

我兩隻手總和100

一份自己每日起身會覺得開心嘅工

我考警犬應該pass 到體能
但做狗都係 不了

冇引體上升都唔叫考體能啦

不安咪去報警
不過你報唔報都要死全家

有親戚手握力肥撚左兩次都可以考撚到入去